#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 4.5\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "ParticleProcessMaterial 2D Usage"
msgstr "ParticleProcessMaterial 2D 사용법"

msgid "ParticleProcessMaterial properties"
msgstr "ParticleProcessMaterial 속성"

msgid "Min, max, and curve properties"
msgstr "최소, 최대 및 곡선 속성"

msgid "Particle Flags"
msgstr "입자 플래그"

msgid "Spawn"
msgstr "소환"

msgid "Angle"
msgstr "각"

msgid "Velocity"
msgstr "속도"

msgid "Direction"
msgstr "방향"

msgid "Spread"
msgstr "스프레드"

msgid "Flatness"
msgstr "평면성"

msgid "Initial Velocity"
msgstr "초기 속도"

msgid ""
"Initial velocity is the speed at which particles will be emitted (in pixels/"
"sec). Speed might later be modified by gravity or other accelerations (as "
"described further below)."
msgstr ""
"초기 속도는 입자가 방출되는 속도(초당 픽셀)입니다. 속도는 나중에 중력이나 다"
"른 가속도에 의해 수정될 수 있습니다(아래에서 자세히 설명)."

msgid "Angular Velocity"
msgstr "각속도"

msgid "Orbit Velocity"
msgstr "공전 속도"

msgid "Orbit velocity is used to make particles turn around their center."
msgstr "공전 속도는 입자들이 중심을 돌게 만드는 데 사용됩니다."

msgid "Gravity"
msgstr "중력"

msgid "Linear Acceleration"
msgstr "선형 가속도(Linear Acceleration)"

msgid "The linear acceleration applied to each particle."
msgstr "각 입자에 적용되는 선형 가속도."

msgid "Radial Acceleration"
msgstr "지름 가속도(Radial Acceleration)"

msgid "Tangential Acceleration"
msgstr "접선가속도(Tangential Acceleration)"

msgid "Damping"
msgstr "댐핑"

msgid ""
"Damping applies friction to the particles, forcing them to stop. It is "
"especially useful for sparks or explosions, which usually begin with a high "
"linear velocity and then stop as they fade."
msgstr ""
"Damping은 입자에 마찰을 일으켜 멈추게 합니다. 특히 불꽃이나 폭발에 유용하며 "
"보통 높은 선속도로 시작하다가 점차 사라지면서 멈춥니다."

msgid "Scale"
msgstr "스케일"

msgid "Determines the initial scale of the particles."
msgstr "입자의 초기 스케일을 결정합니다."

msgid "Color"
msgstr "색상"

msgid "Used to change the color of the particles being emitted."
msgstr "방출되는 입자 색깔을 바꾸는 데 사용됩니다."

msgid "Animation"
msgstr "애니메이션"

msgid "Emission Shapes"
msgstr "방출 모양"

msgid "Open it and select \"Load Emission Mask\":"
msgstr "메뉴를 열고 \"방출 마스크 불러오기\"를 선택하세요:"

msgid "Then select which texture you want to use as your mask:"
msgstr "그런 다음 마스크로 쓸 텍스처를 선택합니다:"

msgid "A dialog box with several settings will appear."
msgstr "여겨 가지 설정이 있는 대화 상자가 나타납니다."

msgid "Emission Mask"
msgstr "방출 마스크"

msgid "Three types of emission masks can be generated from a texture:"
msgstr "텍스처로 생성될 수 있는 에미션 마스크는 세 가지 유형이 있습니다:"

msgid ""
"Solid Pixels: Particles will spawn from any area of the texture, excluding "
"transparent areas."
msgstr ""
"견고한 픽셀: 텍스처의 투명한 부분을 제외한 모든 영역에서 입자가 소환됩니다."

msgid ""
"Border Pixels: Particles will spawn from the outer edges of the texture."
msgstr "테두리 픽셀: 텍스처의 바깥 가장자리에 입자가 소환됩니다."

msgid ""
"Directed Border Pixels: Similar to Border Pixels, but adds extra information "
"to the mask to give particles the ability to emit away from the borders. "
"Note that an ``Initial Velocity`` will need to be set in order to utilize "
"this."
msgstr ""
"방향성이 있는 테두리 픽셀: 테두리 픽셀과 유사하지만, 마스크에 추가 정보를 추"
"가하여 입자가 경계에서 벗어나 방출될 수 있는 능력을 줍니다. 이를 활용하려면 "
"``초기 속도``\\ 를 설정해야 합니다."

msgid "Emission Colors"
msgstr "방출 색상"

msgid ""
"``Capture from Pixel`` will cause the particles to inherit the color of the "
"mask at their spawn points."
msgstr "``픽셀로부터 캡쳐``는 입자가 생겨난 지점의 마스크 색깔을 물려받습니다."

msgid ""
"All of the values within this section have been automatically generated by "
"the \"Load Emission Mask\" menu, so they should generally be left alone."
msgstr ""
"이 부분의 모든 값은 \"에미션 마스크 불러오기\" 메뉴에 의해서 자동으로 생성됩"
"니다. 그래서 이 설정은 일반적으로 그대로 두어야 합니다."

msgid ""
"An image should not be added to ``Point Texture`` or ``Color Texture`` "
"directly. The \"Load Emission Mask\" menu should always be used instead."
msgstr ""
"``Point Texture`` 또는 ``Color Texture``\\ 에 직접 이미지를 추가해서는 안됩니"
"다. 그 대신에 \"이미션 마스크 불러오기\" 메뉴를 통해서 사용되어야 합니다."
